\begin{center}
\vspace*{1.5cm}
{\Large \bfseries  KATA PENGANTAR}
\vspace{0.5cm}
\end{center}
  
\begin{quote}
	
{	Assalammu’alaikum wr.wb Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Tugas Akhir ini dapat terselesaikan. Penulis menyadari bahwa dalam menyelesaikan makalah ini telah melibatkan banyak pihak. Pada kesempatan ini, penulis mengucapkan terima kasih kepada pihak-pihak yang telah membantu serta memberikan dukungan dan bantuan, baik secara moril ataupun material. Diantaranya adalah :}

\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Bapak M. Nurkamal Fauzan, S.T., M.T. selaku dosen pembimbing pertama dan Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku dosen pembimbing kedua yang telah memberikan ilmu dan pengetahuan, serta masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan pada Tugas Akhir ini.

\end{enumerate}
{	Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.}

\begin{flushright}
{ Bandung, 29 Agustus 2019}
\vspace{1.5cm}                    

Berlin Mitra Putra Aryadi
\end{flushright}

\end{quote}